中大本身並唔係大學

中大係由崇基，新亞，聯合合併而成
呢三間係書院/學院而唔係大學

港大前身夠係西醫書院啦

除左ust Lu, 所有u前身都唔係u

劍橋為英語世界中歷史第二悠久的大學，前身是一個於1209年成立的學者協會。

咁崇基、聯合嘅前身係唔係大學

岩岩特登google?

叻啦叻啦

Time Traveler ?

國父係西醫書院校友
西醫書院既地位遠高於崇基新亞聯合

Goodest logic

補充資料 1：

如果講返 UGC 八大前身歷史，本身一成立就已經係大學既大學只有 HKUST，論獲得／有「大學」頭銜既歷史時序：
- 1912 年：HKU: 香港西醫書院 + others -> 香港大學
- 1963 年：CUHK: 成立之初由新亞書院 + 崇基學院 + 聯合書院組成
- 1991 年：HKUST 成立
- 1994 年：Polytechnic、City Polytechnic、Baptist College 由學院變大學 PolyU, HKBU, CityU
- 1999 年：LU 嶺南學院 -> 嶺南大學
- 2016 年：教育、師範學院合併，HKIEd 教育學院成立（1994 年） -> EdUHK 教育大學 (2016年）[/b]

UGC 八大以外：
- 1996 年：由 1989 年成立嘅香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 正名為香港公開大學 OUHK
- 2006 年：1971 年樹仁書院成立，1976 年變樹仁學院，2006 正名為香港樹仁大學 SYU

----

補充資料 2：
香港其實有二十大（如果計 degree issuing）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 SYU
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 HSMC
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 HKCT
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi

得能大係

崇基聯合現今都唔係大學

迴避事實

Ust本身直接係U
LU本身係大陸U，之後走難去香港變書院，
之後變返U，個舊址應該係而家間中山大學

唔評論其他大學

大家體諒樓主啦，入唔到u葡萄下人地都好正常

屌你老母咁唔中意cu 就quit撚咗佢啦, 日日係到吠

你本來並唔係人，只係一粒精子

Show Blocked User - 文學院毒男

戇鳩，香港以前漁港呀

hku都唔係大學
NUS先係

唔好蝦樓主喇
雖然佢弱智

香港只有一間純正大學
香港科技大學

其他全部都係學院「升格」